<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>四月不是谎言</title>
    <link href="/2025/04/01/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B0%8E%E8%A8%80/"/>
    <url>/2025/04/01/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B0%8E%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="就用这篇文章开启四月吧"><a href="#就用这篇文章开启四月吧" class="headerlink" title="就用这篇文章开启四月吧"></a>就用这篇文章开启四月吧</h1><p>晚上好！现在是四月一号，差不多一点多，忙碌了一天的Cyrex终于开始动笔了，不开玩笑我现在感觉我强得可怕，虽然今天（指3.31）基本都在摆烂，连IO流的笔记都没整理完甚至还没写概率论的作业，但我挺开心的，我又有了点“没什么能阻挡我”的劲头，对嘛，我就该这样，这应该就是每段低谷期过后的bonus time哈哈哈哈哈哈哈。很感谢大家愿意陪我一起疯，满足我的一些小愿望（所以不出意外的话我现在还欠着八篇博文没写哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈）</p><p>我现在正在听this is what winter feels like(by Jvke，对就是唱golden hour的歌手)，副歌简直让我起飞，急速倒带的效果给人一种走马灯的感觉(可能像从云海坠落前的余响吧，是倒春寒拂过融化的山雪，是夏夜从树叶间流泻的水流，是秋天翻飞的落叶，也是冬日雾凇间闪烁的流光，我不知道怎么描述才能准确地抓住这种感觉，写出来反倒落了俗套，所以说艺术是件很意识流的事)，感觉很适合拿来做一些很酷的转场,可惜我不会剪辑，插个flag之后学学</p><p>晚上阿阮（是化名）被crush表白了哈哈哈哈哈，虽然是四月一号，但他俩有点暧昧的说法在的，于是我告诉他你为啥不打直球啊，他说他要是敢的话还来问我干嘛，我才不管，你都来问我了那我的答案肯定只有直球一个，要是考虑到愚人节的要素顶多再小小挑逗一下，最好的走位就是不走位，你怎么知道我打的真直球还是假直球，再说了愚人节嘛，一个拉扯表白都不需要成本的日子，大不了说自己手机被狗叼了（笑），再不济还可以说最近清明节到了被鬼上身了，看的我都想上他QQ直接帮他操作了，虽然最后他还是决定睡觉装死再搞段时间的暧昧再说，直球战神遗憾离场。</p><p>打完游戏下来谢老师问我有没有考虑过做做播客，我还真愣了一下，我记得很早之前确实有过这个想法，但是当时又拉不下脸来跟身边的人死缠烂打，所以好像就慢慢埋没了，他说他听播客比较多，想起来我反倒没怎么听过类似的节目，明天问问他吧，这种两个人深入地谈谈价值观啊人生理想什么的，虽然以前没尝试过，但我还是蛮期待的。等最近忙完后，就来开始着手准备这个吧，充分发挥我三分钟热度什么都要沾一点的优势！</p><p>四月就这么来了呢，没什么实感，zyh说他减肥又失败了，那大不了四月从头再来嘛，春三月花四月，时间还长，我好像又回到那个午后了，跟朋友们在教学楼的走廊上吹风看嘉陵江，江风混着印刷油墨跟树荫春雨的味道，然后等到傍晚天空还剩下半点霞光的时候，再吵闹着去食堂，印象中的春天是很长的，是晴朗的，也是阴雨连绵的，四月的风里满是蔷薇与挽留，韩教授告诉我江风不必愁眠，重庆的重是重逢的重，我们就这么慢慢地走，走到老师的声音变得朦胧，走到梧桐漏下的阳光变得斑驳。嗯，吹梦到西洲，这不是谎言，我们会在回忆与未来中重逢，晚安，明天见。</p><p>2025.4.1</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>不那么正经的碎碎念</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>序言</title>
    <link href="/2025/03/31/%E5%BA%8F%E8%A8%80/"/>
    <url>/2025/03/31/%E5%BA%8F%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="睡不着而写下来的序言"><a href="#睡不着而写下来的序言" class="headerlink" title="睡不着而写下来的序言"></a>睡不着而写下来的序言</h1><p>现在是晚上两点整，由于我晚上实在困得不行在床上昏睡了两个小时现在彻底睡不着了，现在一看，欸到点了该emo了，那就再写点东西吧</p><p>本来今天跟朋友们说好了一起去逛玉渊潭的，但是有两个朋友什么话都没说到了昨天晚上才说有事结果不了了之，唉，多少是有些不开心的，明明大家之前说的好好的结果一声不吭就。。。唉。。。昨天晚上他们说不去了的时候说实话挺郁闷的。我不清楚是不是又是因为我搞砸了一些事情又被讨厌了呢。。。本来一开始上周就喊我去玩的，结果他们又临时有事挪到了这周，上周就变成了一个纯酒局，喝完酒我又叫了另一个朋友这周一起去（我当时其实也想到了客不带客但是又不是请吃饭况且大家也都认识多个朋友肯定更热闹）是因为我多叫了人害的他们不开心了吗。。。这个朋友嘛，其实我感觉他人挺好的，上次出去吃饭聊天也很开心，跟他呆在一起的时候我很放松很高兴，这是我在跟某人单独相处的情况下，除了我那傻儿子，头一次跟其他人有这种放松的感觉，所以我想着也叫上吧，他在的时候很让人安心，但是这种行为是不是又越界了呢，我不知道，我一向最不擅长处理这些事情，我总想对跟我合得来的朋友建立更深的联系，不仅仅是很单纯的“酒肉朋友”，但是边界感总是很玄乎很私密的一个东西，我所作出的在我看来很平常的行为对于其他人来说可能并不礼貌，所以一般情况下我很少跟别人私聊我话真的太多了怕被别人嫌烦（我不是故意发这么多垃圾消息的，只是我话真的很多而且我觉得这些玩意很有意思想告诉你而已。。。），这是我在人际交往中最讨厌的东西，有时候我们跟一些很好的人也很难成为联系紧密的朋友，而我又总是太急躁了，在面对各种感情时候，总想着找到一个能够跟我同频共振的人，一个认可我的人，一个能看见我能理解我能支持我的人，一个能坚定地选择我的人，这太自我了。所以我经常搞出一些所谓的“好心办坏事”来吧，很容易搞砸一些本来我很期望的关系，从这里来看的话，其实我很感激小刘，我最好的朋友（er zi），跟他待在一起的时候我不用想太多，不对，基本上是不用想，我很开心至少我有这样一个朋友，昨晚十点多我正因为被鸽了开始胡思乱想的时候他叫我出去泡汤泉，我给他带了从杭州买的糕点和我妈自己卤的花生，还有他去年落在我寝室的一件衬衫，我们在格子间里聊了很多，从冬天想去北海道看雪到假如我中了五百万我是不是就能回家摆烂了（我俩想了想还是觉得中五千万吧），他说他是ENTP，我说怪不得你这么贱（写到这里的时候耳机里正在放《Like A Star》，是一首很好听的吉他曲），后面我刷着朋友圈看到有人看苦尽柑来看哭了，我问他这是啥，他说是部韩剧（我没记错的话），确实挺好哭的，要不现在看吧，但是我强烈要求看会破产姐妹，我不想看伤心的东西，看点让我笑的出来的，我们看了会第三季就睡了，睡前我俩说谁第二天先醒就把另外一个喊起来吃早饭，我说那我定个六点多的闹钟看谁卷得过谁不出意外被骂了哈哈哈哈哈哈，据他诽谤说我睡觉的时候磨牙了还早上给了他一肘把他弄醒了（这个其实我知道哈哈哈哈哈哈六点多的时候我醒了一下我感觉到我手肘动了一下碰到他了但我还是善良了一下没有叫他起来因为我也还想睡）第二天出来过后我说陪我去吃学校门口的金谷园吧，结果忘记排队了一去前面还有七八十桌根本吃不上（不出意外的睡到十点多十一点了），下楼去吃了祁小小的面馆，他点了碗土豆泥杂酱拌面，结果非得选那个什么山城重麻重辣版本，吃了两口就不吃了说这辈子没吃过这么难吃的面，我尝了一口发现原来花椒面不要钱。果然写到这里我基本已经不怎么难过了，这就是为什么我这么珍惜这样的朋友。其实我经常性的会陷到情绪泥潭里面，也经常会靠着自己或者亲人朋友爱好啊什么的走出来，但我很少这样把东西写下来，我也希望未来我，或者是我的朋友，甚至是我的亲人我的爱人看到我写下过的东西，能够想到自己的生活，我不指望这些东西能带来什么启发，只需要它能让你&#x2F;我笑一笑，也就够了，就是这样。我们只是在分享着，交流着，我们所要寻找的东西终究只能靠深挖内心深处才能找到，只要在旅途的过程中，我们互相的经历能够引起共鸣，这便是意义。那就让我们慢慢来吧，很高兴能够遇见你们，无论是我的新朋友，老朋友，还是我自己，就像我现在正在听的歌一样，l’ll be the last one in your corner when the count’s done.</p><p>停停写写又是三点多了，我昨晚跟小刘聊天的时候就想到了，我说我要把我跟我的好朋友的故事都写下来，你们呢，写点自我介绍就行，我呢，就写写想对你说的话，还有我们之间的故事。万一我哪天突然想不开突然跳楼了（笑），这些内容能代替我陪你们一直走下去，所以我又开新坑了哈哈哈哈哈哈哈，嗯，就叫Cyrex和他的狐朋狗友们吧，就这样，朴实无华一点，欢迎来稿！晚安！</p><p>2025.3.31</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Cyrex和他的狐朋狗友们</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>不那么正经的碎碎念</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开站首文</title>
    <link href="/2025/03/25/%E5%BC%80%E7%AB%99%E9%A6%96%E6%96%87/"/>
    <url>/2025/03/25/%E5%BC%80%E7%AB%99%E9%A6%96%E6%96%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="开站首文"><a href="#开站首文" class="headerlink" title="开站首文"></a>开站首文</h1><p>其实搭建个人博客纯属一时兴起，以后可能也处于一个随缘维护的状态，可能是这段时间情绪不太对劲导致的，也可能是因为感觉自己pyq太吵了，说实话感觉这段时间有点高压了，每天两眼一睁就是码，学不完的方法和背不完的八股，又加上春天确实让我有些心烦意乱，所以我决定重拾丢下了很久的笔来写点东西，或许能带给我一些启发。</p><p>由于我嫌麻烦所以没去弄wordpress，这个网站是基于github.io的静态博客，但是写在notion上的笔记太多而且大多冗长繁杂，所以短时间内可能不会搬运上来（绝对不是懒），随缘好了。</p><p>2025.3.25</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>正经碎碎念</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>测试文章</title>
    <link href="/2025/03/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2025/03/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇测试文章（北邮怎么这么坏）</p><img src="/2025/03/25/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/test.png" class="">]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Java</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>原创</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
